[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "( sqrt[3]{2 times 2^{ frac{2}{3}}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "4",
        "choice4": "8",
        "choice5": "16",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "함수 (f(x) x^3 2x 7 ) 에 대하여 (f'(1) )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( cos^2 left( frac{ pi}{6} right) + tan^2 left( frac{2 pi}{3} right) ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "( frac{9}{4} )",
        "choice3": "(3 )",
        "choice4": "( frac{15}{4} )",
        "choice5": "( frac{9}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "( lim_{{x to 1}} frac{{x^2 + 9x + 8}}{{x + 1}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "두 사건 ( A, B )에 대하여 ( P(A) frac{2}{5} ), ( P(B) frac{4}{5} ), ( P(A cup B) frac{9}{10} )일 때, (P(B mid A) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{5}{12} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{7}{12} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{{x to 0^+}} f(x) + lim_{{x to 2^ }} f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( 2 )",
        "choice2": "( 1 )",
        "choice3": "(0 )",
        "choice4": "(1 )",
        "choice5": "(2 )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "공차가 ( 3 )인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_3a_7 64 ), (a_8 > 0 )일 때, (a_2 )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "17",
        "choice2": "18",
        "choice3": "19",
        "choice4": "20",
        "choice5": "21",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "네 개의 수 1, 3, 5, 7 중에서 임의로 선택한 한 개의 수를 ( a )라 하고, 네 개의 수 4, 6, 8, 10 중에서 임의로 선택한 한 개의 수를 ( b )라 하자. ( 1 < frac{b}{a} < 4 )일 확률은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "( frac{9}{16} )",
        "choice3": "( frac{5}{8} )",
        "choice4": "( frac{11}{16} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "AB 8이고 ∠A 45°, ∠B 15°인 삼각형 ABC에서 선분 BC의 길이는? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{6} )",
        "choice2": "( frac{7 sqrt{6}}{3} )",
        "choice3": "( frac{8 sqrt{6}}{3} )",
        "choice4": "(3 sqrt{6} )",
        "choice5": "( frac{10 sqrt{6}}{3} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "이 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, (a+b )의 값은? (단, (a ), (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "(n )이 자연수일 때, (x )에 대한 이차방정식 ((n^2 + 6n + 5)x^2 (n + 5)x 1 0 )의 두 근의 합을 (a_n )이라 하자. ( sum_{k 1}^{10} frac{1}{a_k} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "65",
        "choice2": "70",
        "choice3": "75",
        "choice4": "80",
        "choice5": "85",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "어느 회사에서 일하는 플랫폼 근로자의 일주일 근무 시간은 평균이 ( m )시간, 표준편차가 5시간인 정규분포를 따른다고 한다. 이 회사에서 일하는 플랫폼 근로자 중에서 임의추출한 36명의 일주일 근무 시간의 표본평균이 38시간 이상일 확률을 오른쪽 표준정규분포표를 이용하여 구한 값이 0.9332일 때, ( m )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "38.25",
        "choice2": "38.75",
        "choice3": "39.25",
        "choice4": "39.75",
        "choice5": "40.25",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "점 P가 시각 ( t 0 )일 때부터 움직이는 방향이 바뀔 때까지 움직인 거리가 ( frac{9}{2} )이다. 상수 ( a )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "다섯 명이 둘러앉을 수 있는 원 모양의 탁자와 두 학생 A, B를 포함한 8명의 학생이 있다. 이 8명의 학생 중에서 A, B를 포함하여 5명을 선택하고 이 5명의 학생 모두를 일정한 간격으로 탁자에 둘러앉게 할 때, A와 B가 이웃하게 되는 경우의 수는? (단, 회전하여 일치하는 것은 같은 것으로 본다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "180",
        "choice2": "200",
        "choice3": "220",
        "choice4": "240",
        "choice5": "260",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "곡선 ( y 2^{ax+b} )과 직선 ( y x )가 서로 다른 두 점 ( A ), ( B )에서 만날 때, 두 점 ( A ), ( B )에서 ( x )축에 내린 수선의 발을 각각 ( C ), ( D )라 하자. ( AB 6 sqrt{2} )이고 사각형 ( ACDB )의 넓이가 30일 때, ( a + b )의 값은? (단, ( a, b )는 상수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "위의 (가)에 알맞은 수를 ( p ), (나)에 알맞은 식을 ( f(n) )이라 할 때, ( p + f(8) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "20",
        "choice2": "22",
        "choice3": "24",
        "choice4": "26",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( angle A 90^ circ )이고 ( overline{AB} 2 log_2 x ), ( overline{AC} log_4 frac{16}{x} )인 삼각형 ( ABC )의 넓이를 ( S(x) )라 하자. ( S(x) )가 ( x a )에서 최댓값 ( M )을 가질 때, ( a + M )의 값은? (단, ( 1 < x < 16 )) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "7",
        "choice3": "8",
        "choice4": "9",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "최고차항의 계수가 (a ) 인 이차함수 (f(x) )가 모든 실수 (x )에 대하여 ( |f'(x)| leq 4x^2 + 5 )를 만족시킨다. 함수 (y f(x) )의 그래프의 대칭축이 직선 (x 1 )일 때, 실수 (a )의 최댓값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{2} )",
        "choice2": "(2 )",
        "choice3": "( frac{5}{2} )",
        "choice4": "(3 )",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "1부터 6까지의 자연수가 하나씩 적혀 있는 6장의 카드가 들어 있는 주머니가 있다. 이 주머니에서 임의로 두 장의 카드를 동시에 꺼내어 적혀 있는 수를 확인한 후 다시 넣는 시행을 두 번 반복한다. 첫 번째 시행에서 확인한 두 수 중 작은 수를 ( a_1 ), 큰 수를 ( a_2 )라 하고, 두 번째 시행에서 확인한 두 수 중 작은 수를 ( b_1 ), 큰 수를 ( b_2 )라 하자. 두 집합 ( A, B )를 ( A { x mid a_1 leq x leq a_2 }, B { x mid b_1 leq x leq b_2 } )라 할 때, ( A cap B neq emptyset )일 확률은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{3}{5} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "( frac{11}{15} )",
        "choice4": "( frac{4}{5} )",
        "choice5": "( frac{13}{15} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "( int_{0}^{2} f(x) , dx ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{23}{6} )",
        "choice2": "( frac{13}{3} )",
        "choice3": "( frac{29}{6} )",
        "choice4": "( frac{16}{3} )",
        "choice5": "( frac{35}{6} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "수열 ( {a_n } )은 모든 자연수 (n )에 대하여 (a_{n+2} begin{cases} 2a_n + a_{n+1} & (a_n leq a_{n+1}) a_n + a_{n+1} & (a_n > a_{n+1}) end{cases} ) 을 만족시킨다. (a_3 2 ), (a_6 19 )가 되도록 하는 모든 (a_1 )의 값의 합은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(2 sqrt{5} )",
        "choice2": "(3 sqrt{5} )",
        "choice3": "(4 sqrt{5} )",
        "choice4": "(5 sqrt{5} )",
        "choice5": "(6 sqrt{5} )",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "다항식 ((x + 3)^8 )의 전개식에서 (x^7 )의 계수를 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 24
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "함수 ( f(x) )가 ( f'(x) x^3 + 3 ), ( f(2) 10 )을 만족시킬 때, ( f(0) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 8
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "( log_5{40} + log_5{ frac{5}{8}} ) 의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 2
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "(AB 6, AC 10 )인 삼각형 (ABC )가 있다. 선분 (AC ) 위에 점 (D )를 ( overline{AB} overline{AD} )가 되도록 잡는다. (BD sqrt{15} )일 때, 선분 (BC )의 길이를 (k )라 하자. (k^2 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 41
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "방정식 ( x^3 x^2 8x + k 0 )의 서로 다른 실근의 개수가 2일 때, 양수 ( k )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 12
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "두 이산확률변수 (X ), (Y ) 의 확률분포를 표로 나타내면 각각 다음과 같다. 기대값 (E(X) 2 ), (E(X^2) 5 )일 때, (E(Y) + V(Y) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 121
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "함수 ( f(x) x^2 4x + a )에 대하여 함수 ( g(x) int_{0}^{x} f(t)dt )가 닫힌구간 ([0, 1] )에서 증가하도록 하는 실수 ( a )의 최솟값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 5
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "흰 공 4개와 검은 공 6개를 세 상자 A, B, C에 남김없이 나누어 넣을 때, 각 상자에 공이 2개 이상씩 들어가도록 나누어 넣는 경우의 수를 구하시오. (단, 같은 색 공끼리는 서로 구별하지 않는다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 168
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "상수 ( a )에 대하여 함수 ( g(x) |f(x)f(a x)| )가 실수 전체의 집합에서 미분가능할 때, ( frac{g(4a)}{f(0) times f(4a)} )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2020,
        "grade": 3,
        "mm": 9,
        "subject_cat": 3,
        "host": 1,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 105
    }
]